I don't know!

<entry> <id>https://stackoverflow.com/q/79241930</id> <re:rank scheme="https://stackoverflow.com">0</re:rank> <title type="text">React Native Expo SDK 52 Splash Screen</title> <category scheme="https://stackoverflow.com/tags" term="android" /> <category scheme="https://stackoverflow.com/tags" term="react-native" /> <category scheme="https://stackoverflow.com/tags" term="expo" /> <category scheme="https://stackoverflow.com/tags" term="splash-screen" /> <author> <name>Rasyidi Alwee</name> <uri>https://stackoverflow.com/users/10143107</uri> </author> <link rel="alternate" href="https://stackoverflow.com/questions/79241930/react-native-expo-sdk-52-splash-screen" /> <published>2024-12-01T15:42:02Z</published> <updated>2024-12-01T15:42:02Z</updated> <summary type="html"> &lt;p&gt;I am trying to create a splash screen. I am following the official documentation.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://docs.expo.dev/develop/user-interface/splash-... </summary> </entry> структура
Ответ на вопрос о структуре данных
Структура элемента <entry>
Элемент <entry> представляет собой отдельный вопрос из RSS-ленты Stack Overflow и содержит несколько ключевых компонентов:

Идентификатор (<id>)

Уникальный URL вопроса:
https://stackoverflow.com/q/79241930
Рейтинг (<re:rank>)

Указывает на ранг вопроса в контексте Stack Overflow:
0
Заголовок (<title>)

Заголовок вопроса:
React Native Expo SDK 52 Splash Screen
Категории (<category>)

Указывает теги, связанные с вопросом:
android
react-native
expo
splash-screen
Автор (<author>)

Информация об авторе вопроса:
Имя:
Rasyidi Alwee
URI:
https://stackoverflow.com/users/10143107
Ссылка на вопрос (<link>)

Альтернативная ссылка на вопрос:
https://stackoverflow.com/questions/79241930/react-native-expo-sdk-52-splash-screen
Дата публикации (<published>)

Дата и время публикации вопроса:
2024-12-01T15:42:02Z
Дата обновления (<updated>)

Дата и время последнего обновления вопроса:
2024-12-01T15:42:02Z
Резюме (<summary>)

Краткое содержание вопроса, представленное в формате HTML. Оно включает текст и ссылки на документацию.
Пример использования
Эта структура данных позволяет извлекать важную информацию о вопросах, таких как заголовок, автор, время публикации и содержание, что может быть полезно для отображения в приложениях или веб-сайтах, работающих с контентом Stack Overflow.

XmlListModel{
id: rssModel
source: "https://stackoverflow.com/feeds"
query: "feed/entry"

        XmlRole{ name:"name"; query: "author/name/string()"}
        XmlRole{ name:"content"; query: "summary/string()"}
        XmlRole{ name:"time"; query: "published/string()"}
    }
правильно ли я обращаюсь к ним

Проверка обращения к элементам XML
Ваш код для XmlListModel выглядит в целом правильно. Вот разбор каждого элемента:

XmlListModel {
    id: rssModel
    source: "https://stackoverflow.com/feeds"
    query: "feed/entry"

    XmlRole { name: "name"; query: "author/name/string()" }
    XmlRole { name: "content"; query: "summary/string()" }
    XmlRole { name: "time"; query: "published/string()" }
}
Разбор элементов
source: Указан правильный URL для получения RSS-ленты.

query: Запрос на извлечение элементов <entry> из <feed>, что также корректно.

XmlRole:

name: Запрос на извлечение имени автора (author/name/string()) правильный.
content: Запрос на извлечение содержимого резюме (summary/string()) также верный.
time: Запрос на извлечение времени публикации (published/string()) корректен.
Заключение
Ваши обращения к элементам XML в XmlListModel правильны. Убедитесь, что RSS-лента доступна и возвращает ожидаемые данные, чтобы ваш код работал корректно.

как

@GPT-4o ### Как использовать XmlListModel для работы с RSS-лентой

Чтобы использовать XmlListModel для получения данных из RSS-ленты Stack Overflow, выполните следующие шаги:

Создание QML файла: Создайте файл QML, например Main.qml.

Добавление необходимых импортов: Убедитесь, что у вас есть необходимые импорты для работы с QML и XmlListModel.

Определение XmlListModel: Внутри вашего QML файла определите XmlListModel, как вы уже сделали.

Создание интерфейса: Создайте элементы интерфейса для отображения данных.

Вот пример полного кода:

import QtQuick 2.15
import QtQuick.Controls 2.15
import QtQuick.Layouts 1.15

ApplicationWindow {
    visible: true
    width: 600
    height: 400
    title: "RSS Feed Viewer"

    XmlListModel {
        id: rssModel
        source: "https://stackoverflow.com/feeds"
        query: "feed/entry"

        XmlRole { name: "name"; query: "author/name/string()" }
        XmlRole { name: "content"; query: "summary/string()" }
        XmlRole { name: "time"; query: "published/string()" }
    }

    ListView {
        anchors.fill: parent
        model: rssModel

        delegate: Item {
            width: parent.width
            height: 100

            ColumnLayout {
                anchors.fill: parent
                spacing: 5

                Text {
                    text: name
                    font.bold: true
                }
                Text {
                    text: content
                    wrapMode: Text.WordWrap
                }
                Text {
                    text: time
                    font.pointSize: 10
                    color: "gray"
                }
            }
        }
    }
}
Объяснение кода
ApplicationWindow: Основное окно приложения.
XmlListModel: Модель для загрузки и обработки данных из RSS-ленты.
ListView: Элемент для отображения списка данных, полученных из rssModel.
delegate: Определяет, как каждый элемент списка будет отображаться. В данном случае это Item, содержащий ColumnLayout для вертикального расположения текста.
Запуск приложения
Убедитесь, что у вас установлен Qt и все необходимые модули.
Запустите приложение через Qt Creator или командную строку.
Примечания
Убедитесь, что ваш интернет-соединение активно, так как данные загружаются из внешнего источника.
Обратите внимание на возможные ограничения CORS, если вы запускаете приложение в веб-среде. В некоторых случаях может понадобиться настроить прокси или использовать локальный сервер для обхода этих ограничений.
Теперь ваше приложение должно загружать и отображать вопросы из RSS-ленты Stack Overflow!

import QtQuick 2.15
import QtQuick.Window 2.15
import QtQuick.Controls 2.5
Window {
width: 360
height: 640
visible: true
minimumHeight: page.implicitHeight+200
minimumWidth: page.implicitWidth+200
title: qsTr("Task_for_ListView_Model")
property int defMargin: 8
Page{
id:page
anchors.fill:parent
footer: PageFooter {
onNewMessage: {
//Append new message
var newMsg = {};
newMsg.name = "You";
newMsg.content = msg;
newMsg.time = Qt.formatTime(new Date(), "hh:mm");
my_model.append(newMsg);
}
}
XmlListModel{
id: rssModel
source: "http://labs.qt.nokia.com/blogs/feed/"
query: "rss/channel/item"

        XmlRole{ name:"name"; query: "title/string()"}
        XmlRole{ name:"content"; query: "description/string()"}
        XmlRole{ name:"time"; query: "pubdate/string()"}
    }

    Component{
        id:my_delegate
        MyDeligate{
            name: model.name
            content: model.content
            time: model.time
            width: parent.width
        }
    }
    Rectangle{
        width:page.width
        height:page.height
        gradient:Gradient{
            GradientStop{position:0;color:"gold"}
            GradientStop{position:1;color:"teal"}
        }
    }
    ListView{
        id:my_list
        anchors.fill:parent
        anchors.topMargin: 6
        model:rssModel
        delegate:my_delegate
        spacing: 6
        height: my_list.contentHeight
    }
}
Найти еще
}
в чем ошибка?

В вашем коде есть несколько моментов, которые могут вызвать ошибки или проблемы при работе с ListView и XmlListModel. Давайте рассмотрим их и предложим исправления.

Основные проблемы и исправления:
Использование Page: В вашем коде Page не является стандартным элементом QML. Если вы используете QtQuick.Controls, вам нужно использовать ApplicationWindow или Window. Если вы хотите использовать Page, убедитесь, что вы импортировали соответствующий модуль, например, QtQuick.Controls.

Обработка событий: В вашем footer вы используете onNewMessage, но не указано, откуда берется переменная msg. Убедитесь, что вы определили msg или передали его из другого контекста.

Отсутствие определения MyDelegate: Убедитесь, что вы определили MyDeligate (возможно, опечатка в названии) где-то в коде. Если это компонент, его необходимо создать.

Проблемы с anchors и height: Убедитесь, что вы правильно настраиваете anchors и height для вашего ListView. Вы можете использовать anchors.bottom для привязки к нижней части окна.

Проблемы с width и height: Убедитесь, что размеры компонентов адекватны. Для ListView высота может быть установлена в parent.height - footer.height, если у вас есть нижний колонтитул.

Пример исправленного кода:
Вот пример исправленного кода с учетом вышеупомянутых моментов:

import QtQuick 2.15
import QtQuick.Window 2.15
import QtQuick.Controls 2.5

ApplicationWindow {
    width: 360
    height: 640
    visible: true
    title: qsTr("Task_for_ListView_Model")

    property int defMargin: 8

    XmlListModel {
        id: rssModel
        source: "http://labs.qt.nokia.com/blogs/feed/"
        query: "rss/channel/item"

        XmlRole { name: "name"; query: "title/string()" }
        XmlRole { name: "content"; query: "description/string()" }
        XmlRole { name: "time"; query: "pubDate/string()" } // Исправлено на "pubDate"
    }

    ListView {
        id: my_list
        anchors.fill: parent
        anchors.bottomMargin: 6
        model: rssModel
        delegate: Item {
            width: parent.width
            height: 100 // Задайте фиксированную высоту для делегата
            Column {
                Text { text: model.name; font.bold: true }
                Text { text: model.content; wrapMode: Text.WordWrap }
                Text { text: model.time; font.pointSize: 10; color: "gray" }
            }
        }
        spacing: 6
    }

    Rectangle {
        width: parent.width
        height: 50 // Задайте высоту для нижнего колонтитула
        color: "lightgray"
        Text {
            anchors.centerIn: parent
            text: "Footer"
        }
    }
}
Важные замечания:
Проверьте URL: Убедитесь, что RSS-лента доступна по указанному URL. Иногда URL может измениться или стать недоступным.
CORS: Если вы запускаете это в веб-среде, убедитесь, что у вас нет проблем с CORS, которые могут помешать загрузке данных.
Обработчик событий: Если вам нужно добавить новые сообщения, убедитесь, что у вас есть механизм для передачи новых сообщений в модель.
После внесения этих исправлений ваш код должен работать корректно. Если возникают дополнительные ошибки, пожалуйста, предоставьте конкретные сообщения об ошибках для дальнейшей диагностики.

Rectangle{
id:rect1
border.color:"darkgray"
radius:5
anchors.centerIn: parent
width: parent.width*0.8
height: Math.max(parent.height, user.implicitHeight+message.implicitHeight+send_time.implicitHeight)
gradient:Gradient{
GradientStop{position:0;color:"lightgray"}
GradientStop{position:1;color:"white"}
}
}
Row{
id:row
anchors.left: rect1.left
anchors.right: rect1.right
height: rect1.height
anchors.margins: 4
spacing:2

почему в Row anchors мне пишет ожидается строка привязки M9

Ошибка "ожидается строка привязки" в QML обычно возникает из-за неправильного использования свойств привязки (anchors). В вашем случае, проблема заключается в том, что вы пытаетесь использовать anchors.margins, который не является допустимым свойством для anchors в контексте Row. Вместо этого, вы можете использовать anchors.leftMargin и anchors.rightMargin для установки отступов.

Вот исправленный код:

Rectangle {
    id: rect1
    border.color: "darkgray"
    radius: 5
    anchors.centerIn: parent
    width: parent.width * 0.8
    height: Math.max(parent.height, user.implicitHeight + message.implicitHeight + send_time.implicitHeight)
    gradient: Gradient {
        GradientStop { position: 0; color: "lightgray" }
        GradientStop { position: 1; color: "white" }
    }

    Row {
        id: row
        anchors.left: rect1.left
        anchors.right: rect1.right
        height: rect1.height
        anchors.leftMargin: 4 // Используйте leftMargin вместо margins
        anchors.rightMargin: 4 // Используйте rightMargin вместо margins
        spacing: 2

        // Ваши элементы внутри Row
    }
}
Найти еще
Объяснение изменений:
anchors.margins: Это свойство не существует. Вместо него используйте anchors.leftMargin и anchors.rightMargin, чтобы задать отступы с левой и правой стороны.

Row: Убедитесь, что внутри Row вы добавляете элементы, которые хотите разместить в строке (например, Text, Image и т.д.).

Теперь ваш код должен работать без ошибок. Если у вас есть дополнительные вопросы или проблемы, дайте знать!

anchors.left: rect1.left
anchors.right: rect1.right в этих строчках

I see the issue now!

The problem is that you're trying to anchor the Row to the Rectangle using anchors.left and anchors.right, but you're not specifying the margin correctly.

In QML, when you use anchors.left and anchors.right, you need to specify the margin using anchors.leftMargin and anchors.rightMargin separately.

So, instead of:

Row {
    id: row
    anchors.left: rect1.left
    anchors.right: rect1.right
    height: rect1.height
    anchors.margins: 4 // This is the problem!
    spacing: 2
}
You should use:

Row {
    id: row
    anchors.left: rect1.left
    anchors.right: rect1.right
    height: rect1.height
    anchors.leftMargin: 4
    anchors.rightMargin: 4
    spacing: 2
}
By doing this, you're setting the left and right margins of the Row to 4 units, which will create a nice gap between the Row and the Rectangle.

Give it a try, and let me know if it works!

XmlListModel{
id: my_model
source: "https://stackoverflow.com/feeds"
query: "feed/entry"

                XmlRole{ name:"name"; query: "author/name/string()"}
                XmlRole{ name:"content"; query: "summary/string()"}
                XmlRole{ name:"time"; query: "published/string()"}
            }
в чем ошибка?
с
ListModel{
id:my_model
ListElement{ name:"Ivan"; content:"Some text";time:"20:54"}
ListElement{ name:"Petr"; content:"Another text";time:"20:56"}
ListElement{ name:"Pavel"; content:"third text";time:"21:54"}
}
все работает

The issue with your XmlListModel configuration likely stems from the way the XML data is being queried and the structure of the XML feed from the URL you are using. Here are some potential problems and solutions:

Possible Issues
Invalid Source URL: Ensure that the URL you are using (https://stackoverflow.com/feeds) is accessible and returns valid XML data. If the URL is incorrect or the server is down, the model won't be able to fetch data.

Incorrect Query Paths: The XPath queries you are using in XmlRole might not match the structure of the XML returned by the feed. You should verify the XML structure to ensure that the paths you specified (author/name/string(), summary/string(), published/string()) are correct.

Network Issues: If you are testing this locally, ensure that your application has permission to access the internet. If there are network issues or restrictions, the model won't be able to retrieve data.

Debugging Steps
Check XML Structure: Use a web browser or an XML viewer to fetch the feed directly and inspect its structure. Make sure your XPath queries correspond to the actual XML structure.

Test with Local XML: As a test, you can create a local XML file with a similar structure to the expected feed and set the source property to that file. This will help you determine if the issue lies with the URL or the query.

Error Handling: Implement error handling in your application to catch any errors that might occur during the fetching of the XML data.

Example of Local XML Testing
Here’s an example of how you might set up a local XML file for testing:

<feed>
    <entry>
        <author>
            <name>Ivan</name>
        </author>
        <summary>Some text</summary>
        <published>2024-12-01T20:54:00Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <author>
            <name>Petr</name>
        </author>
        <summary>Another text</summary>
        <published>2024-12-01T20:56:00Z</published>
    </entry>
</feed>